#  Документация

Приложение агрегирует данные по исполняемым на данный момент билдам в инстансах TeamCity и предоставляет REST API для получения агрегированной выборки.

## Общая архитектура

Для обеспечения высокой доступности и масштабирования был выбран подход "stateless application", каждый инстанс приложения не хранит каких либо данных, все данные собраны в реляционной БД или в инстансах TC.
Таким образом, можно развернуть N инстансов приложения и настроить балансировку траффика до них, это позволит добавлять или удалять ноды и переживать их падение.
Приложение готово для деплоя в докер и описаная выше схема может быть реализована связкой Docker + Kubernetes или в AWS. 

## Инструкция по локальному запуску
ВАЖНО: сама инструкция предполагает использование дефолтных настроек, их переопределение описано ниже.

1. Склонировать проект из git@bitbucket.org:kirill-lakhtin/ts-viewer.git. Если уже склонирован, спулить последние изменения;
2. Установить PostgreSQL (c сайта, используя homebrew, как угодно) с дефолтным портом 5432, в итоге БД должна ожидать соединений по localhost:5432;
3. Создать БД с именем viewer;
4. Создать пользователя с именем viewer и паролем 12345;
5. В папке с проектом выполнить mvn spring-boot:run;
6. Дождаться надписи Started Application in XXX seconds;
7. Перейти в браузере по «http://localhost:8080/host», должен вернуться ответ «{"totalCount":0,"elements»:[]}».

Бекенд запущен.

### Если необходимо переопределить настройки БД
Для переопределения можно использовать следующие переменные окружения:

1. RDS_HOSTNAME - имя хоста БД;
2. RDS_PORT - номер порта БД;
3. RDS_DB_NAME - имя БД;
4. RDS_USERNAME - имя пользователя;
5. RDS_PASSWORD - пароль.

## Архитектура приложения 

### Описание

Классический вариант монолитного приложения, разделенного на 3 слоя - web, service и data. Стоит отметить, что получение данных от ТС отнесено к data layer и api классов унифицировано с api классов, работающих с БД.

### Подходы к агрегированию данных с TC

Рассматривал несколько вариантов того, как можно забирать данные с ТС и организовать страничный доступ к ним с учетом сортировки.

**Вариант 1**

В фоне постоянно опрашивать инстансы ТС и сохранять ответы в БД и на все запросы отвечать уже из нее.

Плюсы: даст минимальную задержку на ответ пользователю, удобно для дальнейшей аналитики, может работать с любым числом ТС инстансов.

Минусы: постоянное обращение к ТС, даже если приложение не используется (хотя тут можно увернуться), лишняя техническая сложность.

В целом, рабочий вариант для enterprise-like приложений, где необходимо кроме вывода списка билдов как-то обогащать данные и создавать отчеты для аналитиков.

**Вариант 2**

Опрашивать все инстансы ТС и получать кол-во идущих билдов на каждом из них. Из этих данных математически высчитывать, с каких нод надо запросить билды для выдачи пользователю
нужной страницы. 

Плюсы: Дает самые актуальные данные, можно в реалтайме рисовать прогресс-бары. Может работать с большим числом нод, хотя и хуже, чем предыдущий вариант.

Минусы: Если ТС упадет между запросами на кол-во билдов и построением страницы, то можно выдать некорректную страницу. Алгоритмически сложный вариант, может быть источником ошибок. 
Необходимо две последовательные волны запросов, что приведет к большим задержкам для пользователя

**Вариант 3**

Вытаскивать все билды со всех нод ТС и из них формировать выдачу. Экспериментально проверил, что ТС выдает сотни билдов очень быстро (сабсекундное время), поэтому вполне работоспособный вариант с
т.з производительности.

Плюсы: позволяет выдать самые актуальные данные, прост в реализации, никак не нагружает приложение при отсутствии внешних запросов. Если кол-во ТС инстансов невелико (меньше тредпула, выделенного на параллельные обращения к ТС), 
то даст быстрый ответ, т.к все ТС будут опрошены параллельно.

Минусы: плохо работает при очень большом числе зарегистрированных ТС.

В итоге был выбран первый вариант со складыванием текущих запущенных билдов в базу данных.
Для того, чтобы предотвратить опросы со всех инстансов приложения, был введен лок, основанный на записи в таблице БД (по сути аналог того, что использует liquibase),
в результате гарантированная максимальная нагрузка на ТС - 1 запрос за период обновления.

### Авторизация на ТС 

Тоже рассматривал три варианта:

**Вариант 1**

Юзер указывает свой логин / пароль для доступа к ТС. 
Надо озадачиваться безопасным хранением пароля - плохой вариант. 

**Вариант 2**

Полагаемся на guestAuth.
В целом рабочий вариант, в технологических компаниях ТС обычно закрыты или включены настройки ролей на проект и все боты/мониторинги/другие инструменты пользуются гостевой учеткой.

**Вариант 3**

OAuth-токен или любой другой токен, через который юзер может сказать, что разрешает приложению от своего имени что-то делать.
Хороший вариант, очень распространенный.

Хотел выбрать третий, но так и не смог найти в UI, где можно сгенерировать токен =/ В итоге выбрал второй.

### Технологический стек

Java 8, Spring (core/mvc/data), Maven, Liquibase, Junit4/Mockito. Пытался использовать клиент для TC от JB, но у него нет фильтров по state.

### REST API

**GET /host** - получение страницы данных с зарегистрированными TC хостами.
Параметры:

* page - номер страницы, по умолчанию 0.
* pageSize - размер страницы, по умолчанию - 10.

Ответ:

* id - ид записи.
* url - урл хоста.

Вернет 400, если значения page/pageSize отрицательны.

**POST /host**- регистрация нового хоста.

Тело:
 
* url - хост

Ответ:

* id - ид записи.
* url - урл хоста.

Вернет 409, если такой хост уже есть.

**DELETE /host/{id}** - удаление хоста по id.

Вернет 404, если такого хоста нет.

**GET /build** - вернет страницу со списком билдов.

Параметры:

* page - номер страницы, по умолчанию 0.
* pageSize - размер страницы, по умолчанию - 10.
* sortField - поле, по которому будет происходить сортировка. 'startDate' или 'host'.
* descSort - определяет направление сортировки. По умолчанию - false.

### Структура БД
Одна табличка Host

* id - long, PK
* url - varchar, unique.